# Test Proj Cft

Тестовое задание ЦФТ (backend)

## Условия

Создать REST-сервис просмотра текущей зарплаты и даты следующего повышения.
- Каждый сотрудник может видеть только свою сумму
- Для получения доступа к зарплате необходимо получить токен по логину и паролю, который действует в течение определенного времени

## Обязательные требования
- код размещен и доступен в публичном репозитории на GitLab;
- оформлена инструкция по запуску сервиса и взаимодействию с проектом
(Markdown файл с использованием конструкций разметки от GitLab по
необходимости);
- сервис реализован на FastAPI.

## Необязательные требования
- зависимости зафиксированы менеджером зависимостей poetry;
- написаны тесты с использованием pytest;
- реализована возможность собирать и запускать контейнер с сервисом в Docker.

## Результат

Было реализовано приложение на [FastAPI](https://fastapi.tiangolo.com/). В качестве хранилища данных была выбрана db SQLite (создается автоматически, изначально пустая). 

* Реализовано 3 метода:

    + POST ```/api/register``` - регистрация пользователя
    + POST ```/api/login``` - аутентификация пользователя
    + GET ```/api/get-salary``` - получение данных о зарплате и дате повышения

* Присутствует автоматически генерируемый метод просмотра документации SwaggerUI ```/docs```

* Аутентификация производится с помощью JWT-токена (код ```src/auth/auth_bearer.py```, ```src/auth/auth_handler.py```)

* Пароли хранятся в зашифрованном виде (шифрование с помощью [brypt](https://pypi.org/project/bcrypt/))

* Зависимости зафиксированы менеджером зависимостей [poetry](https://python-poetry.org/) (```src/poetry.lock```)

* Реализован запуск с помощью [Docker](https://www.docker.com/).
* Реализованы тесты c [Pytest](https://docs.pytest.org/en/7.4.x/) (```src/tests/```).

## Запуск

Есть возможность запуска локально и в контейнере Docker.

### Локально

Для запуска на локальной машине должен быть установлен Python>=3.8.
В начале необходимо создать виртуальное окружение:
```
python -m venv venv
```
Активация для Windows:
```
venv\Scripts\activate.bat
```
Для Linux:
```
source venv/bin/activate
```
Затем установить зависимости:
```
cd src/
pip install -r requirements.txt
```
Или
```
pip install poetry
cd src/
poetry install
```
Затем запуск ACGI-сервера Uvicorn:
```
uvicorn main:app --reload --host localhost --port 8000
```
Документация приложения будет доступна по адресу ```http://localhost:8000/docs```.

### Docker
Для тестирования запуска был выбран Docker Desktop для Windows. Для Linux необходимо установить docker и связанные пакеты с помощью команды:
```
 sudo apt-get install docker-ce docker-ce-cli containerd.io docker-buildx-plugin docker-compose-plugin
 ```

Из директории ```src/``` необходимо запустить сборку и запуск билда:
```
docker-compose up -d --build  
```
Тесты запускаются с помощью следующей команды:
```
docker-compose exec web pytest . 
```
Документация приложения будет доступна по адресу ```http://localhost:8002/docs```.

## Тесты

Тесты написаны с помощью Pytest. Реализовано 3 теста:

1. Тест 1: тест регистрации и аутентификации
    + Регистрация пользователя с валидными данными -> Получение токена
    + Отправка запроса на получение зарплаты (Корректный токен в заголовке) -> получение данных;
    + Аутентификация пользователя с валидными данными -> Получение токена
    + Отправка запроса на получение зарплаты (Корректный токен в заголовке) -> получение данных;

2. Тест 2: негативный тест получения данных о зарплате
    + Отправка запроса на получение зарплаты (Некорректный токен в заголовке) -> получение ошибки;

3. Тест 3: негативный тест на логин
    + Аутентификация пользователя с невалидными данными -> Получение ошибки.